TVB廣告客戶 - 大班微博道歉，與太子爺割蓆

大班喺反修例風波期間，於CCTVB落大量廣告、贊助多個TVB節目，間接供養無綫新聞：
1. 包青天
2. 吃貨48小時/
3. 背包旅行之加勒比海

今日為咗人民幣，已經喺微博出咗道歉聲明，同太子爺劃清界線，
請各位香港人繼續杯葛大班，直至大班承諾不再落TVB廣告！
如果承諾，中秋後我哋即刻復買大班！

道歉聲明傳送門：

頂你哋，明明反TVB月餅廣告商氣勢好好，依家前功盡廢
徐緣，依家炒緊車，仲唔扭軚，我屌你老母呀
已經買咗大班月餅嘅，你哋要幫我推 #noTVBchallenge

push ar

變相資敵呀家陣

幫手推呀，頂你
P牌推唔到

大班都要罷食了, 果然只要一做中國生意就畀佢渣撚住個春袋, 又跪
Time to boycott Taipan too! Whoever do business with #ChiNazi is going to lose your own antonamy of the company. Your balls are being held by the CCP

其實屋企好耐都冇幫襯，產品質素問題

屌你，支那會放過你？
好心心水清d，剩係做香港人生意啦，香港人一定會buy你

push

得喎

推推推推推

認真問 今年可以買邊間冰皮?
有係TVB落廣告既唔食都一定唔買

推多幾下，以免全城中伏

屌柒佢
本來想幫趁佢撐下佢
跪低？
咁咪撚起身啦。

本名單主要目的係打擊TVB廣告客戶
抵制團隊成員心穎巴嘅post推唔郁，決定減字數重開

【罷買系列】
大班 (TVB廣告)
榮華 (TVB廣告)
醉榴香 (TVB廣告)
鉅記 (長期TVB客戶)
華星冰室 (任用TVB藝員及撐警莊思敏為代言人，TVB可分佣)
凱施 (任用TVB藝員龔嘉欣為代言人，TVB可分佣)

【小心中伏系列，雖然未有TVB廣告...】
⚠️ 恆香 (股東蔡植生係新界社團首長聯誼會委員、元朗蔡家村原居民村代表)
⚠️ 美心 (其他非TVB渠道已見廣告，包括疑似立場新聞廣告，但高層參與多個中国官方組織，近期月餅廣告以護旗手王嘉爾做代言)
⚠️ 東海堂 (美心集團)
⚠️ 超羣 (與吉野家同屬合興集團)

以下公司與TVB連成一線，敬祝大家人「血」兩團圓咁話
依家上佢哋FB 留言及俾，立即行動！
傳送門已開：
大班：
榮華：
醉榴香：
鉅記：
※留言template
中秋節乃溫馨團圓的節日，將月餅廣告放於歪曲事實、助長政權暴力的紅媒TVB播放，今年決定罷買貴公司嘅月餅！

華星冰室 (莊思敏代言)：
凱施 (龔嘉欣代言)：
※留言template
中秋節乃溫馨團圓的節日，TVB新聞歪曲事實、助長政權暴力，貴公司任用紅媒藝員作為代言人，今年決定罷買貴公司嘅月餅！

請幫忙share FB Post 出公海

咁即係買唔買

【支持系列】
華爾登 (推出支持港人特色月餅)
其奧 - 花生糖專門店 (做實事支持香港人)
四喜麵包西餅 (612, 8.5休息一天)
Valérie (出post支持港人)
望月 (8.5休息一天)
華麗園 (蘋果落廣告)
A-1 Bakery (日資，英王麵包(香港)有限公司由日本A-1 Bakery Co Ltd全資擁有)
其他小店 (IG打#中秋月餅，自己要識揀，分唔到就買返上面幾間)
聖安娜 (ViuTV落廣告、零TVB廣告，但中国製造，與利豐同屬馮氏集團，如果係純粹抵制TVB廣告客戶，可考慮購買)

【觀察名單】
奇華 (2015年分店職員話光復沙田係暴動，請自行判斷)
Häagen-Dazs

推

唔買，直至大班承諾唔再落TVB廣告
TVB廣告客戶，唔洗諗啦

繼續罷買大班

但我成個fb講緊話要掃貨

屌，全城中伏呀

仲要冇人推post

屌你想食兩家茶飯

Push 唔買

跟車太貼, 總之就不了

即係買唔買大班
我見依家FB大班好多人支持WO

本來今日想去買，點知執左，好在慳返。

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

大家幫幫手，好多5毛

出街見到mytv gold賣廣告 tst重有幾個巴士站廣告牌唔知係咪賣咗好耐 有冇人見到

唔買呀
1. TVB勁賣廣告
2. 為咗人民幣，已同太子割蓆

你地要屌應該係屌個兇手，中共
唔係屌個被迫跪低既商家，商家要養員工肯冒險出聲已經好難得，宜家被中共封殺邊有得唔跪，就算係歌手周柏豪都要跪
我地要屌既應該係中共，矛頭直拍中共散播白色恐佈，破壞營商環境，用英文話比全世界知係香港做生意係唔可以有自己既言論自由

如果商家一跪低我地就即刻割就無大商家肯發聲，個個都驚左中共

大班on9
大陸人肯定唔會幫襯
緊係轉投爭取香港人支持

唔買LU BYE

721 831

你咪唔好做大陸生意囉, 有人逼你一定要做大陸生意?有d商家有d人唔做大陸生意都可以過得好好

推

利申：無買&已罷食大斑所有月餅

「反送中」X「五四運動」
外爭港權，內除港賊
（對抗中共侵權，懲處媚共官員）
「德先生」，你好嗎？
（和民主Democracy say hi)
寧為玉碎，不為瓦全（真係五四運動口號）
（一百年前都識我要攬炒！）

#Chinazi

邊間跪就罷邊間

理得佢, 只要喺TVB落廣告, 我就唔會買

721
811
831

殘體字唔係俾你班港豬睇，你班港豬佢唔當你係客

好多人去大班話支持呀，各位連登仔，幫手貼大班割蓆聲明啦

ＴＥＭＰＬＡＴＥ
【已跪】【切勿炒車，繼續罷買】
大班即時喺微博出咗道歉聲明！
為咗人民幣，大班已經同太子爺劃清界線，各位香港人可以繼續安心杯葛大班，直到大班承諾唔再落TVB廣告～

道歉聲明傳送門：

連太子爺都割
即係唔駛買啦
都好，本來就唔打算買任何月餅

推 比人呃

佢無撤回言論 只係話個人立場
香港有幾多個太子爺仲係黃呀 買一盒都好

洗濕左個頭要同股東交代，要撤資都要時間，問題中共威脅到你既心血，你既屋企，你既員工邊有得唔跪
宜家老闆出來講一講已經清楚知道佢既立場，宜家被人渣住春袋我地就即刻割仲邊有人再敢講
一直以來周柏豪，國泰，大班被迫跪低後我地反過來批鬥返受害者，你估佢地想？聲就發左啦，被人渣完春袋又無人幫，你估佢地唔知道歉唔會即刻解除打壓，佢地只係唔想再被中共打到兩錢重，宜家仲要被人指罵跪低

推支持系列

咁搞咪兩邊兩是人，仲快搞死自己

推 兩邊不討好

而家矛頭係cctvb
係cctvb度落廣告仲個個去買
咁個個廣告商都返去落廣告啦
之前做嘅野就付之一炬
唔係咁難明下嘛？

你話支持商戶，唔該去支持一路由頭開始都支持香港人嘅舖頭先啦
人地最初就同你風雨同路
大班唔鳩理你地一直係cctvb落廣告，其中一個董事講幾句都被收皮，立場都好明顯啦

再者，你買完佢會appreciate咩
佢地覺得係cctvb有用、慶幸大陸巿場無流失咋
係咁珍惜本地就好簡單cut廣告，轉係其他media宣傳

唉講左好多次又臭又長，如果我講錯唔該指教
唔係就唔該做足啲啦
Cctvb仲笑鳩緊我地呀

唔明你地班仆街點解可以咁善忘

佢喺得CCTVB落廣告你地就知佢仆街啦

如果原因係cctvb我認同罷買，呢個立場係不變，迫佢地收起廣告

但我唔會因為佢跪而指責佢，最多因cctvb唔買

屌 今日重買咗

太子爺出聲都割on9

秒跪，咁就唔好咁勇衝出講野啦....

借問聲有冇邊間良心月餅有賣冰皮
上面個list睇左幾間好似唔見有

Push

哦，咁唔買lu

唔支持了

大量文宣推人權法
請瘋狂tweet and retweet

另外8/9去美國領事館請願求派人道支援/過人權法/取消關係法

本身見你太子爺出嚟發聲就諗住今年all in 大班，你而家咁樣割蓆就罷買你大班

唔係tvb賣廣告先講啦

推，boycott la

boycott taipan

ぴsh

唔買了，本來見到有發聲我都打算買幾盒

唔杯葛TVB既廣告客戶就浪費手足一番心血, 希望大家珍惜手足付出左既努力, 唔好因為咩敵人反對既就支持, 如果佢真係唔係TVB落廣告既就真係直得大家支持啦
講左咁耐杯葛TVB, 佢仲落重廣告, 擺明睇你唔起, 過一陣就唔記得架啦

罷食大班

想食兩家茶禮？
遲早兩面不是人呀

推
你地唔係以為支持太子幫襯佢=會令班藍色高層即刻識得思考呀嘛？唔會囉，揸緊中指啦，又話抵制TVB

林鄭都係個人立場，不代表特首意見啦

唔係冰皮得唔得

支持本土小店

以正視聽

都話左佢仲有tvb廣告要罷買
人地大班一早同佢割左蓆
買乜春呀

係大班割太子爺

你而家咪變左兩邊不是人
點解唔索性搵少啲專做香港人生意

跪了就不了

不如搵達哥做代言人啦，大家都想食兩家茶禮

兩面不是人

恥與為伍

推推推

Ｄ人話佢黃，話之你，你CCTBB落廣告，我就已經唔會幫襯，講Ｌ完

好主意

落唔落都唔撚買

得罪晒兩邊，仲諗住唔食都買番盒支持下

一嘢割席一次過執晒去等班白痴藍絲出嚟周街斬人好唔好?

啦
文宣話大班月餅裡面有革命紙條
睇下你班虫国人仲食唔食

支那仔最記仇
香港人最善忘

呢個真 成日屌個商家佬做乜 養咁多員工你估易架 我地又唔係支那人玻璃心 人地盡左力 跟住受迫害改口仲要要比你地屌返轉頭

Valerie 好嘢嚟㗎！
要多多支持呀

加油💪

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

好彩未買

Luckily I procrastinated and haven't buy any of their shit

不如太子爺開廠打對台，我相信好多香港人會買佢既月餅

好心型就型到尾啦
撐完人地都唔會再買你
跪低咪呢邊都唔會買你囉
最後兩邊都唔買
on9

咪係，幫手推

ok,唔幫襯了

周柏豪都型唔到去最尾啦 對方係極權國家呀大佬... 心領咪算 我地要做嘅野係令大家有免於恐懼的自由

通常呢d想食兩家茶禮嘅商家最後都會係兩頭唔到岸

真係有人信 係黃嘅點會落tvb

最好笑頭先有條藍屍話佢唔收大班

今日買撚左呀 枉香港人咁支持你 正垃圾

幫手去大班留言

所以話 禍必及家人

原本見你條友表態叫左成個家族課金你
點知你轉過頭想賺人仔

屌，做全套啦。何必呢大班？

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

大班同美心既冰皮都唔好食既,
新款月餅更加唔想食,冇買既意慾

之前食到睇醫生
不了

大班=難食

罷買大班

咁唔使買了

最擔心係將大陸賣唔去貨運返香港賣畀你班傻仔

有個幾兩個星期先係中秋, 其間可以發生好多事, 跟車太貼小心炒車

建議大家等到下星期一後, 睇下淘寶天貓重揾唔揾到大班先再決定幫唔幫, 就算想即刻幫暫時都唔好太大手入貨

今個中秋食哈根大師雪糕月餅有冇得諗

做得商家會有幾黃呀？！香港人真易呃

屌你吉野家二世

推番上來

同話林鄭言論不代表政府一樣；邊個信

認同

自己去上堂整仲好啦；保證健康無防腐劑！仲要有心思，全家食得開心

死結係.........

中共違反中英聯合聲明

咁就跪低？
大班？不了

你有無咁天真，做得商家仲要返得大陸做生意，會有幾黃呀！

笑撚左，等你班仆街仲話轉食大班

我會照支持
講真依家知個太子爺都係同路人
已經買得落啦

同意

抵制tvb

無啦. . 轉載去微博. ..

推
食緊人地送嘅月餅
今年都唔洗點買月餅

照你邏輯會係大陸搵食既都係藍啦...
先唔講月餅係鬼佬市場有幾細，商家入市場多數睇錢
宜家太子爺肯講其實背後等被中共打壓

其實佢跪完大陸都係繼續封殺佢

認番炒車

bye bye 大班

9唔答8

A-1 Bakery
即係點？點解罷食名單有佢個名？

而家兩邊不是人
抵死好快執

其實我幾鐘意食冰皮 借問聲而家邊間買得過

Pish

同大陸人道歉冇撚用
佢地都係會杯葛你

宜家兩邊不是人

cut尻左tvb廣告我信呀 可惜

唔買lu
兩邊不是人了

原來仲諗住買，而家又跪低

Godiva朱古力冰皮得唔得

哈根仲未有TVB廣告

等佢無晒TVB廣告先買呀

幫手呼籲停Tvb廣告先買